Lucas Pouille (31e) s'est qualifié pour la première demi-finale en Grand Chelem de sa carrière en domptant le Canadien Milos Raonic (17e) en quatre sets 7-6 (7/4), 6-3, 6-7 (2/7), 6-4, <START:date> mercredi <END> à Melbourne. Pouille (24 ans), entraîné par <START:person> Amélie Mauresmo <END> depuis moins de deux mois, est le premier Français à atteindre le dernier carré en tournoi majeur depuis Gaël Monfils à l'US Open en 2016. Il affrontera pour une place en finale le N.1 mondial <START:person> Novak Djokovic <END> ou le Japonais Kei Nishikori (N.9), opposés en soirée. Cet article est paru dans Nord Éclair (site web)
